\subsection{Package: datastructures}

Diese Komponente enthält alle Datenstrukturen, die von unterschiedlichen Komponenten des Systems genutzt werden.

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/shared.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zu den gemeinsamen Komponenten}
	\label{fig:shared}
\end{figure}

	\subsubsection{Klasse: Coordinate}
	Diese Klasse repräsentiert einen geografischen Punkt. Eine \m{Coordinate} kann maximal eine \m{CrossingInformation} haben.
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getLongitude():double] Gibt den Längengrad zurück.
		\itnl[getLatitude():double] Gibt den Breitengrad zurück.
		\itnl[getCrossingInformation():CrossingInformation] Gibt eine Instanz einer \m{CrossingInformation} zurück, oder \m{null}, falls es keine gibt.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: Location}
	\paragraph{Erbt von} \m{Coordinate}

	Diese Klasse repräsentiert einen geografischen Ort. Eine \m{Location} kann maximal eine \m{Address} haben.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getName():String] Gibt den Namen zurück.
		\itnl[getID():int] Gibt die ID zurück.
		\itnl[getAddress():Address] Gibt die Adresse zurück.
		\itnl[isMovable():boolean] Gibt zurück, ob diese \m{Location} auf der Karte verschiebbar ist.
		\itnl[isFavorite():boolean] Gibt zurück, ob diese \m{Location} in den Favoriten gespeichert ist.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: POI}
	\paragraph{Erbt von} \m{Location}

	Diese Klasse repräsentiert das Konzept \gls{poi}.
			
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getTextInfo():String] Gibt eine Information in Form eines Textes zurück.
		\itnl[getImage():BufferedImage] Bezieht ein Bild anhand einer \gls{url} aus dem Internet und gibt dieses zurück.
		\itnl[getPOICategories():List<Integer>] Gibt die IDs aller Kategorien, welche zu dem \m{poi} gehören, zurück.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: Waypoint}
	\paragraph{Erbt von} \m{Location}

	Diese Klasse repräsentiert einen Wegpunkt. Ein Wegpunkt kann einen \m{POI} besitzen. Name und Beschreibung des Wegpunktes werden in diesem Fall von dem \m{POI} übernommen.
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getProfile():int] Gibt eine ID des Profils zurück, welche für die Berechnung des Rundkurses an diesem Wegpunkt benutzt wurde (falls vorhanden).
		\itnl[getPOI():POI] Gibt den POI zurück, welcher zu diesem Wegpunkt gehört, \m{null} anderenfalls. 
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: Area}
	Diese Klasse repräsentiert das Konzept Umgebung. Eine \m{Area} hat beliebig viele geografische Punkte.
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getAreaCategories():int[]] Gibt die IDs aller Kategorien, welche zu der \m{Area} gehören, zurück.
		\itnl[getAreaCoordinates():List<Coordinate>] Gibt alle Coordinate zurück, welche diese Area repräsentieren.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: Category}
	Diese Klasse repräsentiert eine Kategorie. Eine Kategorie wird zu näheren Beschreibung von POIs sowie Rundkursen verwendet.
	
	\paragraph{Methoden}	
	\begin{description}
		\itnl[getID():int] Gibt die ID zurück.
		\itnl[\underline{getAllPOICategories():int[]}] Gibt von allen POI-Kategorien die IDs zurück.
		\itnl[\underline{getAllAreaCategories():int[]}] Gibt von allen Umgebung-Kategorien die IDs zurück.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: Profile}
	Diese Klasse repräsentiert ein Profil, d.h. eine Konfiguration von Kategorien.
	
	\paragraph{Attribute}		
	\begin{description}	
		\itnl[Profile PROFILE\_JOGGING] Das Profil zum Joggen gehen.
		\itnl[Profile PROFILE\_SIGHTSEEING] Das Profil um Sehenswürdigkeiten zu besichtigen.
		\itnl[Profile PROFILE\_SHOPPING] Das Profil für eine Einkaufstour.
		\itnl[Profile PROFILE\_CLUBBING] Das Profil um Abends auszugehen.
	\end{description}
	
	\paragraph{Methoden}	
	\begin{description}
		\itnl[getID():int] Gibt die ID zurück.
		\itnl[getContainingPOICategories():int[]] Gibt die IDs von allen POI-Kategorien, welche in einem Profil enthalten sind, zurück.
		\itnl[getContainingAreaCategories():int[]] Gibt die IDs von allen Area-Kategorien, welche in einem Profil enthalten sind, zurück.
		\itnl[\underline{getAllProfiles():int[]}] Gibt die IDs aller Profile zurück. 
	\end{description}
	
	\subsubsection{Klasse: Address}
	Diese Klasse repräsentiert eine Adresse. Eine \m{Location} kann höchstens eine \m{Address} haben.
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getStreet():String] Gibt den Namen der Straße zurück.
		\itnl[getHouseNumber():String] Gibt die Hausnummer des Gebäudes zurück.
		\itnl[getCity():String] Gibt den Namen der Stadt zurück.
		\itnl[getPostalCode: int] Gibt die Postleitzahl des Gebäudes zurück.
	\end{description}
	
	\subsubsection{Klasse: CrossingInformation}
	Diese Klasse repräsentiert Informationen über die kreuzenden Straßen einer Kreuzung. Pro \m{Coordinate} gibt es maximal eine \m{CrossingInformation}.
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getCrossroadAngle(int index):float] Gibt den Winkel der kreuzenden Straße an, welche zu dem gegeben Index gehört.
		\itnl[getNumCrossroads():int] Gibt die Anzahl der kreuzenden Straßen zurück.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: LocationDataIO}
	Diese Klasse repräsentiert einen Speicher für alle existierenden \m{POI} und \m{Area}, welche aus den OSM-Rohdaten extrahiert und ggfs. um Daten von Wikipedia angereichert wurden.
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[addArea(Area):void] Fügt eine neue \m{Area} hinzu.
		\itnl[addPOI(POI):void] Fügt ein neues \m{POI} hinzu.
		\itnl[getPOIs():List<POI>] Gibt alle \m{POI} zurück.
		\itnl[getAreas():List<Area>] Gibt alle \m{Area} zurück.
		\itnl[\underline{load(File):LocationDataIO}] Lädt aus einer Datei eine Instanz der \m{LocationDataIO}.
		\itnl[\underline{save(LocationDataIO, File):void}] Speichert eine Instanz der \m{LocationDataIO} in einer Datei.
	\end{description}
